香港首富李嘉誠再摑特區政府臉

李嘉誠基金會透過Google雲端AI技術處理「應急錢」申請 每宗平均8分鐘內完成提交

李嘉誠基金會早前推出「應急錢」向合資格中小企發放資助，計劃接獲4.3萬宗申請，今次基金會透過利用科技及Google雲端人工智能技術加快申請程序，例如申請者上載所需文件的圖像檔案時，基金會就會利用Google雲端Vision AI自動偵測、摘錄和分析圖像中的相關文字，並用光學字符識別技術(OCR)準確地自動輸入所辦識的相關資料，節省大量處理和核對申請資料的時間。因此，整個申請和審核過程只需要數日就能完成，讓合資格的中小企在短時間內獲得資助。

Google雲端香港主管Lucy Werner指出，對於能與李嘉誠基金會合作感鼓舞，她指出Google雲端 Vision AI只需5秒時間就能辨識每個圖像中的相關文字，而60%的「應急錢」申請是透過手機或流動裝置提交，平均每宗申請會在8分鐘內完成提交，所以基金會僅需三星期便能處理逾4.3萬宗申請。

李嘉誠基金會發言人張景如稱，與Google雲端合作可展示科技力量如何令中小企受惠，而負責建立申請網站的生活易行政總裁馬宗傑則指出，一般情況下，要建立這類型技術項目需要至少數週時間，但 Google 雲端專業團隊成功在短短三日內，把Cloud Vision AI應用整合到「應急錢」計劃中，自10月29日宣布計劃，整個申請平台在短短14日便建立起來。

完全屌打香港特區政府

創科局是最利害的

誠哥一把年紀仲頭腦咁新潮, 抵佢發

誠哥

唔怪得咁快

成個社會都進步緊 用新科技去處理
但是政府仲用緊人手處理

tui

政府繼續用紙筆發展科技

講個笑話 : 香港政府

平行世界科技係落後d

果條咁嘅陽痿雄做過d乜柒野？

唔講以為誠哥自己都係一個政府快手咁撚多

4000拎哂未

誠哥試下ai效果點

誠哥高效過政府啦
人材都唔同級數

香港派4000 蚊都用左唔小行政費，請人準備鉛筆

如果佢組一個政府應該會好快超英趕美

去咗揾教主，見第2次面

創科局局長：我真喺見過“鬼”嘎！

誠哥咁有錢但普遍香港人都佩服唔係冇原因

垃圾政府同仲係二十年前有咩分別

「做創科呢，我同嗰啲專家（交流過），而專家入面呢，（你哋）有邊個見過Steve Jobs？未有？我見過！我真係見過！」

仆街過廿年前

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

追上潮流好勁
港共仲停左係十年前

跪求大家幫手推有用行動post

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

楊局長而家直接去見steve jobs啦

不嬲私人市場高效過政府市場

係連登仔成日吹奏政府工

並用光學字符識別技術(OCR)準確地自動輸入所辦識的相關資料

其實已經唔係最新科技
只係班垃圾狗官廢, 乜春科技都唔識

好多政府部門前線仲係好慘, 要人手入 form 入到2046 , 依個垃圾政府真係痴撚線

一個係自己出錢真心幫人
一個係用市民錢派錢再圍內搵銀
點會無分別？

唔慢d，點cap 水

垃圾正苦

我見過，我真係見過

係，亦因爲咁維尼個套國進民退註定失敗。

真正有腦既人一把年紀都樂意學新嘢
根本個思想模式係不斷求進步

真係好撚勁
3個星期處理4.3萬個申請

唔人手入form點養起咁多人?
你估派錢係派比你地果4000蚊?
係派人工比班temp呀

CLS..撇除誠哥係香港地產霸權元兇之一，對於香港有咁嘅富豪其實會自豪。因為佢有錢都唔係好似大陸嘅暴發戶咁，反而會諗點樣幫到人、以新技術盡善盡美..只可以講佩服

啱呀, 政府如果要搞依啲科技野

首先 要搵到個藍色經濟圈圍下標先
圍到 9 位數字成本 , 之後藍色經濟圈就判上判, 判畀啲弱智既寫啲垃圾程式出嚟鳩 hea 交功課

淨袋 70- 80% 錢

藍色搶錢圈就係咁運作

摑臉

仲要14日build到個system
完全香港人效率

誠哥＞幾百億嘅創科局

最勁既係誠哥識得點樣去合理地用錢

試下交比第二個人去做呢樣野
一定會話成本太高唔搞好過 最後淪落到政府下場

白逗月薪30萬
十億百億送錢俾黨中資

4000蚊派哂未

若果佢係特首就好了

條林鄭閪婆連八達通都唔識用

快啲比誠哥接管啦

政府有冇人可以認真反省下 政府唔係奉旨做野可以慢同蠢

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

私人公司講效率。政府講程序。

誠仔

人地發夢嗰陣見過Steve Jobs 㗎

未

佢見過教主未先，未就行埋一邊啦

未必佢本人嘅，可能佢下面啲人諗出嚟

不過都係個句啦，物以類聚

垃圾政府阻住香港進步

鬼咩，創新科技仲停留iPhone 4時代思維

屌你老母政府班友有心想拖冧香港
當香港只係幫佢地搵錢洗錢就算

咁撚勁

申請緊冥府簽證, 可以再次親眼見steve job

叫過吹水界steve jobs

誠哥好似投資幾多創新科技
雖然賺唔到錢

+x love IT

其實第二期派左彩未 中獎既已收到sms?

Google

制度係咁
就話誠哥唔吸血 其他吸血鬼都會吸埋佢嗰份
至少誠哥吸完會嘔返小小出黎比大家

正苦真係成日得把口和花錢，真正做野就勁廢！

佢搞政府 我驚勁過新加坡同緊次美國

誠哥已經做好接手香港管治既準備了
應該唔會差過中共

👍🏻👍🏻👍🏻

不如我地靠誠哥立國啦

共產黨最叻嘅ai識別

垃圾工想搵誠哥做？

四千蚊呢？

誠哥應該係李光耀咁

其實真係寧願 "李家城" 全面接管香港好過
係唔係都資本義俾人揸壓架啦
港共揸壓完你仲要打鑊你甘

誠仔使唔使玩到咁盡先！搞串晒個party

無知一問 創科局成立咗咁耐創過啲咩

咁講， d data去咗google, 大家講個信字
阿李雲都做到，不過大家唔信佢點keep personal data啫

李嘉誠
其實應該做啲野 去鼓勵一下啲 80 90 00 後

如果佢做左, 佢就算係地產霸權, 都會受萬人儆仰

作為一個老闆
最緊要係識用人

特衰政府就係剩係識用垃圾先搞成咁

分明係下面班人搞架啦
其實商業機構一早已經用緊
不過佢係好在願意聽取他人建議

唔廢點入政府做

聽講話佢每朝都要啲新進公司promo新idea佢聽，只要佢聽得啱心水嘅就會出錢資助你，所以誠哥對於最新科技嘅嘢跟得好貼(佢之前重有投資人造肉)

如果誠哥10年前做左特首 香港唔駛有今日

香港政府嘅效率不嬲係弱智級數
去運輸署交表就知道

其實係google cloud team幫佢做

不過都證明到政府效率有幾低

題外話
想問下仲有無人未收到4000

叫佢落地府見Steve jobs 就差唔多啦

原來依家科技係可以勁到咁

政府班垃圾思想一味向後退，成班返大灣區唔好出黎！

誠哥洗撚打工咩 傻的

創科局

誠哥用人唯才
中共用人唯奴

正確嚟講係22年冇進步過，即係自回歸後

屌那星 林鄭條賤婦學下野啦
派個4000蚊派到閪哂 屌你老母
分分鐘洗D行政費仲多過派既錢

地上最強黃絲

誠哥駛打工

我公司接收海關instruction一定要用Fax機，你哋有冇見過Fax機，我見過。

正苦實話私隱問題

睇完編新聞覺得創科局嘅存在 拉低晒香港科技水平咁

誠哥會唔會太屈機

嘎

見過Steve jobs 好似係

Steve jobs喺天堂
佢死左都見唔到架啦

政府做野不嬲又慢又不思進取，少做少錯

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

手寫填表

不如叫誠哥掌管個創科局啦

推

創科局真係阻住人類文明進步

用書信人手就無咩
呢d excuse好l低質
唔見4000表又無問題
唔見選民資料又無問題
真係on99

完全屌打

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

一講起就火撚滾
見到啲藍絲成功申請 攞黎去歐洲
本身都係得萬幾生意(1~5月)
又係到嘈到翻天覆地 有jetso就馬上申請

政府野 個website起碼整2年啦

申請左，真係快到嚇一嚇
下？得㗎啦？

一張一張咁入電腦

香港隱形總統黎

所以話有咩理由唔光復香港阿

誠哥睇個廢材政府做野應該真心睇到眼火爆

真係好撚勁，怕你唔識打字，影個牌照就OCR晒

特區政府收皮啦

誠哥再一次
完虐創科局

HKSTP 都係垃撚圾

×哥
香港需要你

業餘派錢都快過專業派錢

宜家興freelance contractor果D
不如外判成個正苦比誠仔搞

呢個香港政府 樣樣野都驚 又驚推新野出來比人屌
繼續用返十幾廿年前 港英時代 方法

八段錦app

班白痴官成日講香港排名乜乜柒柒用黎打飛機

唔係點養到咁多公務員

咁先可以養多d廢人

點解政苦唔用 AI 派 $4000？

書信經人手係正苦請
而google公司係美帝產物

搞gag?

alpha go 同 impossible meat 已經唔玩屯地

李嘉誠推幾億出來可以得到既回報遠超過幾億

1. 香港人既擁戴
2. 正面既印象
3. 平過捐基金會
4. 最值錢係真正拎住呢個AI技術去作其他業務用途

Why not?

30年都仲係咁既死樣 見到真係好撚嬲

4000蚊派完未?

要買到全新都唔易⋯

會唔會再用big data再研究香港眾多中小企企業生態
未來更有效推行營銷策略

創科局都係收皮把啦

呢個垃圾政府真係做乜都垃圾

仲話咩創科局 創你老母科咩

嗰5百億根本就係利益輸送

借啲意俾錢自己友

想睇誠哥做特首

仲有帶出產咩？

垃圾4000$派廿年

創科局話整網上系統要18個月㗎

垃圾政府話要18 個月， dklm

係呀，80至90年代就話世界前列，宜家直頭俾人超越左唔知幾多個級數

支那用哂所有私隱黎換取絕對嘅方便同埋速度，呢個冇得同佢鬥

但係其實世界勁多地方政府都已經行晒電子化

香港勁落後

令我諗到少數派話要用電子投票區選同立選

日日唔駛做, 個腦可以諗啲無謂野, 係人都新潮啦

見過steve jobs 未？ 我見過 真係見過

講真我做官仲好
收少一半ok

p

投放唔知幾多個百億既創科

聽完又要投放幾百億黎玩

公道d講
入政府做政策唔係好似私企你係老細想點就點
但個垃圾創科局到2019仲要填form就一定抵屌架啦

嘎乜撚

有冇得篩選埋邊啲係偽黃😂

誠哥好波

公營機構出名hea 唔改革因為驚咩鑊
加埋做又36唔做又36 慢d咪慢慢做嘅心態
有咩可能有突破

4000蚊搞左超過8個月

咁坦白講佢食相係難睇
或者應該話，誠哥個陣都會嘔少少
最仆街個d，咩發水樓啊之類，唔少都係佢大仔接手之有先有

創科喎

政府都有苦衷架，唔係點養咁多人

政府話香港係智慧城市喎～～～

誠哥玩埋AI
政府就請班廢老係度揼波鐘搞4000蚊

勁

私人公司效率程度都有
政府連程序都冇，土皇帝就有

願意效忠

共產黨你交個香港比李嘉誠把啦
起碼經濟控作用得翻淡馬錫果種模式大家win win

如果香港係李家既城 我願意受佢管治

根本成個政府都有問題
除咗警隊要解散 成個政府都該漸大換血先有得救

我仲以為創科局死撚左

人地真係富可敵國

睇到運撚署就唔開胃
請咁多人做乜尻

用公帑去資助 點都唔會夠私人老細快
全世界都慢
但巴打講得啱，香港唔係個把關靠到慢 係個思想仲係原始社會 個部驟墨守成規，都係個句 做得幾柒都好 又唔駛認錯，驚咩？

香港勝在有李家誠

係香港政府工高人工到唔合理先被吹奏

楊局長最大政績 見過steve job本人

第四期都差唔多完成哂四千蚊家下咩環境

政府工不嬲係養懶人
有料戈啲一早喺私營機構上曬位/出國做嘢

準確度如何？

日日對住 steve job 打飛機

李總統

用緊個部電話 都由古董進化做時空產物

成功大誠政府

佢本身都已經富可敵國s

吊佢老味 波叔果4000
搞咁能耐先覆我被DQ,
個仆街政苦係時侯比巿民DQ啦

商業社會洗練出黎嘅效率，
行政臃腫嘅正苦永遠都追唔上。

最愛誠哥呀

創科局最叻搞飯局

好多政府部門內部都係禁止連入google service（除google搜尋）
暫時黎講 唔洗指意政府會用google服務處理政府文件

一年出成千億糧都做到篤屎咁

誠仔有料

用曬ai,甘咪請少好多人，有好多利益輸送，影響就業，吾好攪

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

擺明唔係佢本人諗同做啦

好撚酸

運輸署真係笑話黎
乜都要排隊唔可以上網搞
日日都排曬長龍

超人真係超人

佢哋會無工開架

夠有啲（真）廢青日日唔洗做野啦，
又唔見佢地新潮，
咪又係日日對住電腦食杯麵。

明君最重要唔係文武兼備
最重要係任人唯才 知人善任
雖然誠哥係全部都有

吳秋北

真

佢先有資格做特首

子華︰LKSAR
HKSAR

我愛誠仔

onL9,唔撚見拎老綜日日冇野做果班廢老同支那移民咁撚新潮？

根本個政府就冇撚用，高薪養機器，養垃圾

香港影子特首

長和特別行政區

高過人手逐個睇
利申 it狗

唔係邊搵到位請班建制失業已完

因為窮麻, 有IDEA都實現唔到

ocr真係小學抄功課已用，政府點會用d舊技術呀，佢地諗嘅野一定唔係我地d凡人諗到，可能硏究緊d黑科技，不過要等等

誠哥可唔可以建立一個新香港🇭🇰

其實外國啲it富商都係，一把年紀仲係乜鳩都識，係香港先咁on9，淨係搞地產先賺到大錢做富豪

其實只係用google個cloud 套OCR model 啫

不過政府科技起碼落後廿年，我諗政府2047都未必識咁做

最慘外國政府其實有好多人才，唔似得香港咁冗員

垃圾政府既僵化 低效，令我呢個中立人都反佢

酸到

港共邊會用AI呀，用左點出數，下面果班點分豬肉

我愛誠誠

真係唔好講笑
有啲私人公司都係咁，
諗住啲野無咩必要就唔好洗咁多錢，人手都搞得掂
仲要唔係細公司

例如我公司

笑死左

冇記錯alpha go第一個投資者係誠哥

誠哥識得變通，波叔一成不變

其實0708年前都係中環價值治港

我不嬲都覺呢個先係香港核心價值

用晒 AI 點幫襯自己友公司買電腦

隔住個moon都聞到陣酸味

見教主

我填緊表時都覺得幾方便，影張br就填左，都已經覺得好似好普通既技術.....政府.....唔咁樣點駛晒的錢姐

話明陽痿,梗係搵緊自己條JJ

創科條垃圾焗腸一個月幾錢？摺柒左個局佢啦

再推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

LKSAR

1.3億起天橋
不過仲用緊CRT MON

香港變廢港，全賴有柒首

不是民選政府就係呢個結果，官員志在份糧，人民點抗議都無用。而家仲要奶埋共。

李嘉誠正正就係buy人ideas 然後科水比人搞果種人，
有ideas而冇資源就應該sell比人，
等人科水比你實行。

其實以家都仲行緊既,
不過再外加價值,
想用某國人溝淡,
洗走本土中環精英

其實香港政治制度都仲係保留緊殖民地時期果套, 不過主宗國唔同左之麻, 你懂的.

有冇諗過

香港政府係特登既

你都on撚9
宜家得誠哥一個有錢老人家咩

廢就廢啦, 賴窮

官僚主義
跟規矩計年資 上位都係老屎忽 fb都未識用啦

私人市場 唯才是用 根本冇得比

誠哥創科為慳錢慳時間，港共創科為刷錢監控。唉

唔會見到，呢條撚樣直接投胎到支那蟈

呢壇野洗唔洗500億？？

另外 誠哥派錢係咪無著數做？？

老人家好聲好氣，叫你政府網開一面唔撚聽，仲要被個茄哩菲話曱甴，就使少少散紙落下你政苦面

所以其實李嘉誠唔係想法新潮，
係佢了解新潮既好處同願意接受，
然後買走人地既創意比自己用。

香港特區政府是名副其實的廢

創科局真係笑話

全世界都知
少做少錯，又可聽中央指引淘空庫房之餘，仲可以袋入自己外判公司，何樂而不為

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

地下皇帝係勁啲嘅

誠誠

如果呢個政府有班咁既人才，我相信唔會有2百萬人行出黎
就係無，我地先要爭取有得揀

Google:
Announce = day 0
System built = day 14

支港:
Announce = day 0
System built = error
Start data collection = day 540
創.. 創.. 創.. 創科谷.. 谷..局

好明白，深刻到仆街，排親都2個鐘on99

無錯 最緊要係佢開明 相信科技

侵侵就示範緊點樣將政府當成一間公司咁去運作

你以為誠哥真係識呢d
所以話佢真係超人 個個以為佢乜都識

這就是香港

誠哥永遠都領先人幾年
依家大陸咁等錢洗
到處抄家又剩
誠哥就一早撤哂資發散世界各地

隧道搞到今時今日都仲要人手收費
就算停車場 都閪啦
先唔講大陸
明明香港已經有一部份閘機做到車牌識別
點解仲要搞入閘拍卡？ 直接識別車牌 攞車去俾錢或者出閘拍卡咪ok囉 入閘又識別 又要拍八達通都幾撚反智
咁識別黎做乜鳩

佢唔洗識架
佢肯簽個名, 放資源 , 燒錢去研發已經夠啦

好多老屎忽大老細一聽到科技 , 燒錢 就耍手擰頭

推呀！

彥霖兩母女咁就死咗！

仲有天理嘅！

別忘了彥霖之死

廢除聯合聲明，拒絕共匪統治

誠哥睇野好長遠

香港爸爸 誠哥

好聽咪程序，唔好聽咪官僚主義

有聲

誠哥唔洗做

聽講好多政府部門每年budget 用唔哂
驚下年cut budget
就會買大量某牌子電子產品
然後銷毀（都係畀錢出面啲公司銷）
要每一部都record serial number 咁銷
但偏偏佢地就唔會用budget去引入一啲真係好用既科技產品/服務
咁多年呢啲買+報銷既錢應該夠買起google

你地識咩丫

人地派4000蚊用行政費13億 依家都未派完 呢d先叫型棍

即刻令我諗起子華俾100蚊叫人執返張50蚊

請每位申請人遞交一隻5.25寸floppy儲存申請人資料

兩年嗰D就垃撚圾

港共仲係沿用幾十年前港英年代嗰種方法,英國都唔用好多年

香港政府幾時可以收皮全撚部都食塞米

考mc 都係用ocr 對嫁啦唔係咩？

話時話$4000派哂未？
真係比外國人知道實笑撚死

政府真係好垃圾

創科局 哈哈哈 笑撚死 我真係見過 我真係見過
Hehehehehehe

真係物以類聚 人以群分

721 85 811 831 101 1111

誠哥請勁人幫手，政府專請廢人

it野不嬲都係大勢，以前有個比賽玩ai癌症診斷vs真人，programmer要係一個月內寫起個program，最後個準備率都係高過啲資深醫生，所以你話今時今日仲用人手睇成差唔多一百萬張form有幾撚on9，講緊係人均gdp頭十嘅國家，你老母派個6千成一年都未派哂

8分鐘

誠哥出呢篇文章真係直接串尻垃圾香港政府

創科局政是用嚟打壓香港人的創科發展

誠哥呢啲先勁
派少少錢又做倒宣傳效果
最重要係有個垃圾政府做對比

自己唔進步都算啦
佢仲要打壓識進步嘅人

好奇一問 有冇人知政府派曬4千蚊未？

創科局？
記得幾年前好似聽過智能咖啡機，磁能線之類既新聞，
但結果好似

誠哥係出撚咗名做野係佢興趣黎架wor

香港政府話網上登記派$4000， 系統要搞一年半載，李嘉誠就用google 打政府面

你都on9既，人講你就信，佢日日返工同秘書做愛佢會同你講？

逆淘汰，共產黨專長
叻既一係殺，一係自己走
為左權力

好似好撚勁咁

4千蚊申請表當垃圾

世有伯樂，然後有千里馬
千里馬常有，而伯樂不常有

點樣用人都好顯示到一個領袖嘅能力

共產黨好想誠哥死，因為佢係香港人既驕傲，無論你話佢咩都好，但無人否認到誠哥係香港其中一個好重要既圖騰。

誠哥派錢 連環幾下 KO 政府
- 直接畀錢中小企, 勝過政府 D 紓困惜施
- 申請簡單, 好過政府 $4000 要寄信人手
- 14日起好個申請平台, 之前政府重話要唔知幾耐去起System
- 最後重要 Promote 埋 Google 同 AI 技術

垃圾政府

正苦同銀行基本上唔用得cloud嘅嘢
除非自己整或者搵vendor整個core技術再deploy落佢哋個server, 否則都係無新技術去用

唔係政府高 係私人市場太低

佢去見Steve Jobs

唔係佢哋高 係出面低得太離譜 而家呢個年代有政府人工先可以過到正常生活

所以我信佢地架，智能燈柱真心唔係香港政府用。係d data直上北京server 俾中共做人臉識別ja ma

更加證明香港GDP係壓榨打工仔得返黎

係私人工低人工到唔合理

程序都可以用一個reasonable啲嘅方法啫
2020年都嚟梗喇仲人手print copy

誠哥好勁
講咩獅子山精神
講咩舊香港有幾勁
其實都係廢話
勁嘅只係一個誠哥
誠哥養香港

成班on9，用私人企業同政府比。

私人公司，個老闆想點做，下屬1秒可以同佢做到，老闆大哂，佢想fing錢你理得佢。

政府做野成幾百萬隻眼睇住。

李嘉誠做先，所以係政府攞塊面摑誠哥隻手

政府根本就唔想做，都唔知幾想拖到2046。班人又可以扮忙表現專業既公務員團隊。

新加坡講緊個24×7 stock market會用aws

點解呢個政府咁撚廢
好似唔撚識進步咁
大陸都識不斷發展科技
或者抄人科大技
香港得炒樓炒股

啪啪聲啦屌 對比派一次錢派幾年既政府

咁新加坡正苦有無用cloud?

誠誠真係係勁過好好後生……
好前衛

點會賺唔到錢...
Horizons Venture

Agreed

唔用人手輸入點樣外判請人？
唔外判請人點樣有油水撈？
你估派錢真係淨係為左你

floppy？
緊係用打孔紙啦

叫呢個不事生產力畜進局 HKPC 情何以堪

你而家係討論緊赤柱定壁屋好住啲
唔係得兩條路可以行
唔係仲時咩代革命？

香港庫房其實係誠哥度

誠哥
你咁樣撚港共

你叫整個特衰政府邊度搵窿捐

不過班高官都只配捐7婆個閪窿捐

上次派四千𠴱陣一袋袋紅白藍膠袋裝住 d 申請表好似倒瀉籮蟹咁唔知以為返左去七十年代。

創科局仲用咗500億，唔知做咗乜，唔通只係做監控燈柱

地產霸權元凶係中共

簽中英聯合聲明係佢地要求限制每年賣地數

自此造成高地價，經濟向地產傾斜

你唔去怪造成咁嘅制度嘅人

走去去參與制度嘅人

Cls

改一個字就....

唔係仲唔見左萬二份申請表咩

你諗下幫誠哥做嘢係咩人，幫政府做嘢係咩人？完全唔同級數，依家精英都唔會入政府啦，得班垃圾係入面

誠哥真係掂、講得出、做得好、行得前！

到今日 政府請it人年薪百萬都係唔使識ai

唔通曾俊華尋日響新城講佢加入左一家科創公司就係呢間

派4000蚊派番成年
增加就業機會

甘你老母
吾你老母

高下立見

其實李嘉誠公司好似唔係咁好做

做過政府就會明政府用曬全部功夫呢應付上司要求，辛苦到暴兼無效率

誠哥：你見過steve job未？

本身正苦要求D人用人手填form已經有問題, 用乜ocr都處理唔到啦

用左2億，請另一間公司處理

誠哥幾時建國
我想申請入藉

諗起有個姓馬嘅支那種好似笑柒李嘉誠out dated
唔知而家隻支那種過成點

控制失業率嘛

真定假呀

繼續用龜速派4000

大把有錢佬唔洗做，日日諗住攪明星啦，仲有個把垃L圾高官，身家小咩？咪全部唔L用腦

李嘉誠基金會發言人張景如稱，與Google雲端合作可展示科技力量如何令中小企受惠，而負責建立申請網站的生活易行政總裁馬宗傑則指出，一般情況下，要建立這類型技術項目需要至少數週時間，但 Google 雲端專業團隊成功在短短三日內，把Cloud Vision AI應用整合到「應急錢」計劃中，自10月29日宣布計劃，整個申請平台在短短14日便建立起來。

對於有市民要求透過網上辦理申請，張建宗指出，因涉及網上系統，政府需時招標，並需確保系統可靠性，可能需時18個月，或拖延派錢時間，因此政府決定不提供網上申請。

一個14日，一個18個月

恭喜你解鎖「香港落後真相」成就，成為朋友中第6,973,234人，按此與連登上朋友分享。

佢肯搞private army 已經可以係歐洲買塊地立國

🍇

肯用google當然快

港共咩都批哂比支那公司用支那技術點鬥

唔會比非中資企業做,就算技術勁都話有安全問題
btw香港IT仲係用建築行業果套判上判制度,整黎整去都係得屎

政府用Google form都署理到大把野啦
死要面 垃圾

政府真係好撚廢 完全係搞衰香港

唔係點養得起咁多CA/ACO

其實公平啲講
政府派4000個申請量
同計派幾多條formula複雜好多
係派個條數複雜多過用唔用電腦做嘅問題

要計好撚多嘢

Btw 支持可以用電腦做就電腦做

蛇齋餅糉d錢咪咁黎

真 公務員最唔想變，科技會減少人手，尤其係低智重覆性工作

on9，而家講緊連網上申請都冇呀dllm

吹奏唔係政府工d人 係政府工待遇

誠哥係會發財立品

有幸幫屋企申請過 係真係一scan 就將文件上嘅資料列晒出嚟 唔洗自己打cls 我都突左一突 原來啲技術咁撚癲

fb出post話用圖表展示data，會容易過用肉眼睇API，所以正苦唔會做API

4000蚊搞左幾多年？
由知道有錢到收到長到唔記得左呢件事

香港政府班老屎忽根本唔想做，多做多錯

作為決策者，很接受下面嘅意見已經好難得。

係，雖然亦知道佢攞幾億元出來，係順便收集香港中小企big data。呢堆統計資料價值，遠超過佢攞出來的幾億

但我認為抵俾佢收集的，亦信得過誠哥唔會濫用呢堆data傷害番香港中小企。

條仆街又係啲反科技打手
想乜柒都用人手代替去壓低失業率
AI時代release左人手,某程度上咪代表可以開始大搞福利主義,玩北歐模式
根本唔駛咁多人做野

嗰條撚樣真係整臭香港個朵

用黎呃錢

冗員但高人工

Google OCR 好那貴，不過應該都會比政府人工平好撚多

push

agile work flow再結合testing automation 的威力。呢d small cr可以14日内連試deploy上production 。

屌打......

香港之光

佢班智庫一定好勁

陳茂波: 設計網上申請系統需時十八個月

政府大撚把pdf檔無更新....要自己劃位填窿

揾錢有技術，洗錢又有技術，稱職既商人。

政府小氣過方丈 願榮光歸誠哥

成個website? 咪講笑啦, website入面其中幾版寔整兩年啦，換毎字型天要申請幾樣野，拿咩審批都搞你幾個月，支援埋xlarge， 剩係審批都要作年，未計不同部門，不同功能不同外觀的測試

比誠哥做特首算啦

不如寫信去創科局
讚揚李嘉誠

呢d先係科技

政府班傻鳩永遠跟唔上時代

21世紀啦屌你老母

人地已經用緊 AI....
個政府仲用緊 Floppy....

你有冇諗過佢地故意同時代脫節
中間咁多既得利益者 用咁多ai智能野 咁佢地點貪污

其實 call Google API 好撚易整

雖然本人好撚憎誠哥，但人哋至少肯做，好撚過個仆街政府

香港政府仲叫緊市民填表格，真垃撚垃

準備再去見Steve Jobs

上年500億撥款創科局

李嘉誠：你要18個月？我班手下18日都唔使，14日就搞掂

誠哥一個 已經可以叫政府

差在點整醫療、救援個啲

要人有人 要錢有錢

點解仲要政府？

講個笑話
香港創科局

誠哥係歐美既生意都有過科技項目，我開始覺得誠哥永生好似d科幻片。

咁你就唔好咁撚大口氣話係人都可以新潮啦

屌創科局喎

得閒科下水比司長去下旅行 食下好西
燒錢就係咁易

已經十年前科技
政府仲用緊幾十年前用筆抄寫入野

人地話要見Steve jobs 送埋佢去

整個網址用幾億 中間食左幾多

身家影響眼界

其實我又覺得唔係咩咁大新聞
我嘅意思係香港政府廢 一啲都唔出奇

我識教主威啲定誠哥威啲

linux vs windows ?
linux vs mac ?
連登人：打唔到機

係政府工做野慢 即係可以hea做 咪正囉

老細比你做兩個月
你識科技一日做晒
Hea 足兩個月

香港人：我唔識用 linux 唔好阻我打機

政府真係無撚用

以前覺得李家誠發達靠老婆
而家真心佩服佢

仲有工廠整緊，多數賣去南亞國家囉

創科局500 億

18個月佢誇大左
但最快都要大半年
用一個月寫標書
再用一個月俾人回標書
審標再用一個月
同中標間公司開會一個月
間公司用一個月整系統
再用一個月做test同debug
呢到都半年
半年都未有得申請
應該俾人屌死左

on99政府仲要用paper form

👉👈

佢班靚真係好勁

過新加玻唔難，
但係咪可以緊次美國就好難講

最慘係外國政府雖然攞唔到最頂尖嘅人才 但都有好多一線會人才會入去 香港淨係得一堆廢柴

細國家 + 人均可能夠 但軍事難d
但誠哥80 歲都支持創新既人 你驚佢搵人發明永動機好過

已經唔記得左呢堆野點用

咁我寧願政府用返人手
一陣佢用阿里雲就仆街了

我印象中facebook未發蹟個陣佢已經注資
同埋佢都好早期支持人造肉同人造雞蛋

寧願李嘉誠做創科局局長
而家個班撚樣真係拎去recycle都浪費時間同資源

其實有冇政府科技可以好勁 不過係用係監控人民上面屌你果堆智能燈柱

黃子華當棟篤笑都講過
HKSAR仲差1個字就變LKSAR

運輸署續牌費要排一個小時冇藉口了吧

真正既富可敵國

香港政府：誠哥俾條生路黎行下
你咁撚樣做壞規矩喎
即係話俾人聽香港個儲備儲埋儲埋
咁多錢都冇進步過同根本冇心去幫人者
咁樣我仲點騙住香港人派錢真係好慢架要
點拖住佢地呀

攞4000蚊好似要求佢咁

仲要用紙筆郵寄 我屌

仲要呢班人勁這人工。完

應該是香港政府所謂的創科局

不，誠哥仲差所謂“領土主權”呢樣嘢。

呢個係可以玩“主權國家俱樂部”獨占玩意的入場券：行使法令，徵稅，徵兵，仲有最緊要的“軍備武裝”。

誠哥冇呢張叫“主權政府”的入場券，再多錢美帝都唔會賣軍備資源俾佢。

邊條蛋散派錢要2年

香港科創笑話，幾百億俾支共裝監控燈柱

佢好多年前都用緊google ai分析所有業務
0001年報，主席的話前有一句野：本公司銳意應用新科技發展

加上近年業績會多次提年輕人學習同應用新科技，依個係未來既世界

型到呢...

李特首

日日話競爭力下降
垃圾政府功不可沒

其實唔係誠哥勁
係香港政府廢啫

[整合] [重Post}– 發夢你要知道的十件事

如果唔係千禧個陣要壓住香港比深圳搞科技
誠哥搞數碼港一定屌打矽谷

Why not both? 佢太廢

李嘉誠特首

炒哂政府IT ALL垃圾

全港最大僱主帶頭外判都唔in house develop
抵比人屌啦

富可敵國s 你估真係講笑架

要點check派咗未其實
我冇check户口結餘

有人啱啱先收到msg 話收到張申請表啦

誠哥小實驗

政府on9到有d form 明明可以online／fax
佢都要人手交
但完全係唔需要咁做

特衰政府：我哋本來諗住用阿里雲，不過諗到你哋班草民實問點解用大陸嘢，先擱置之嘛

4000$ 搞成年
$60000 幾星期唔洗就收到錢
完全體驗到個政府係點貪污 過程中無貪走d錢都無人信

7頭波 個$4000都唔知派到幾時

不如建國後誠哥做總統啦

用屎眼睇清楚啦港豬藍絲
你哋啲稅交得毫無價值

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

誠哥避過晒股市經濟裡面你聽過既咁多個暴跌，做到有錢佬入面最top真係唔可能剩係靠好彩

李嘉誠投資咗好多科技公司，佢自己點都知個 trend

btw, 想知 2011 曾俊華用咁做，果陣申請都唔使

屌你 誠仔幾時建國

係仲衰過97,宜家去運輸署交表基本上都要請假先搞到

但人地18日都唔洗

我地手機都有依個function，apple pay 入信用卡資料都係用鏡頭scan就得。

淨係用自己人呀嘛
唔通陳茂波真係識經濟咩

2019年仲要人填表郵寄申請，又真係唔驚俾人笑，仲要請一大班人對資料。

香港政府真係垃圾中既垃圾黎。

仲俾佢買到果度好撚野

終於喺香港見到一件正常、合理嘅事發生 好感動

最後會發明支寫得快啲嘅筆

創科局局長仲係用手指舔口水unlock iPhone㗎咋，咁複雜嘅嘢佢哋唔會識

如果中央當年搵誠哥做特首
香港人根本一早已經同大陸融合左
仲要有錢齊齊搵
點會搞到而家亂過阿富汗咁

撇開大陸D私穩監控同中共黎講，政府所為創新科技比大陸人指住黎笑，大陸D濕鳩部門都楚app黎方便市民

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

嘎你老母

你不如試下google翻譯識別下

個19政府擺明玩野姐

區選投票三個人對一張名單加人手點票都夠on9
好似馬會咁一scan咪算

強國仲成日打飛機話14億人可以屌打美國

過多幾年7億人失業要返鄉下耕田

願誠哥歸香港

次次搞張行車證冇預約坐底排兩個鐘先搞掂，排咗1個鐘50分鐘，搞手續十分鐘

如果唔駛排隊啲代辦廢中廢老仲邊有工開

Exactly

Push

我都係

屌 香港正苦不思進取 舊制度養冗員 睇埋間八達通就知 仲用緊落後幾十年野來打飛機食老本 如果誠哥肯搞埋transit card就可以淘汰埋間撚屌八達通

鬼叫政府部門有成班廢物係到
又唔炒得又要俾野佢地做

勁！

真係資本主義最佳示範

之前諗緊 淨係幫中小企 洗咁多錢 效益好似唔夠高

原來仲可以屌打埋政府

仲show 埋 自己強勁實力

誠哥真係好波

不過柒柒柒就係乜橋都ban以為自己好撚有見地嘅撚樣囉
請班細嘅同你圍爐可以對香港有咩貢獻

7到唔敢睇。。

政府d網好多仲係IE only

咩人跟政府做野
咩人跟誠哥做野
你知我知單眼佬都知
大量政府高層扮盲
呢個社會唔會進步
呢班垃圾一定要全面革新, 呢個社會先有得救

商人用最划算，最高效率既方法行事；政府部門用盡政府批落黎既預算（只考慮政續)去行事，外加一埋無謂/過時既程序錯失效率同時機

香港政府乜柒都話行之有效
人唔笑狗都吠

你都幾搞笑 一個老人家日日吸收新既資訊好無謂咩？你估誠哥真係靠炒樓炒地就得唔洗投資新科技同建設養佢咁多員工

佢私人投資好多創投嘢㗎

政府用支那技術
係咁上下

幾廿歲未必識

但係肯放手比細既去搞已經夠哂

誠哥真心癲

我們在中環的超人，

願人都尊你的姓為李。

願李的國降臨，

願李的旨意行在香港，

如同行在長實。

我們日用的物品，

百佳買給我們。

免李家的稅，

如同我們免窮人的福利。

不叫我們遇到風球，

救我們脫離黑雨。

因為住屋、電力、交通，

全是李的，

直到永遠。

阿門！

創科局搞嗰啲我懷疑只係幫政府整監控科技 其他嘢死埋一邊

ocr咁耐技術政府都唔撚用

佢就快可以見第3次

2020年啦屌，終於明點解世界向緊無政府進發。。。根本一間大公司就做到政府職能

唉屌，有錢又有心做根本好易搞，大大個google，佢幫你搵埋公司去做都仲得，所以香港政府係廢撚到仆街，無一個所謂高官係有心有能力做嘢，淨係推班奶共奴隸上位，屌！

香港政府d效率,只能講不知所謂.唔肯創新,簡化,仲要停留係小做小錯,唔做唔錯既態度

想做誠哥公司

呢啲叫周邊利潤！

去百佳做！

政府唔係咁點請咁多垃圾文書系

但政府收到344萬人申請 計返條數 誠哥都要240個星期去做 即係都要4.6年

創科局只係負責將香港資源送比支那係香港註册既空殼公司

真。香港人

777由AO出身，成世都打政府工，根本唔知咩叫高效率

諗起「星之子」個爛鳩聖誕樹
大學assignment 級數嘅野唔知cap 撚左幾多水重要有bugs

最落後保守就係創科局

派錢都唔拖超快搞掂！
超人果然勁

政府用緊一張紙一支筆既時候
誠哥已經用緊iPad

其實有咩好打臉，有錢佬有科技人才比政府強有咩咁出奇

我用百度api 個ocr 都好正
免費唔使錢

唔係咩科技黎
仲係用google api
你識寫program都可以用
只係政府on99

唔洗請人磨墨咪偷笑囉

On9人口普查都係人手普查

今日收到誠哥3萬 救急錢，用AI批真係好快手

然後垃圾政府繼續manual

政府:咩咩CLOUD話? AI??

你覺得佢洗親手做咩

剩係facebook , spotify 已經fat fat啦